墮「靚仔機師」網騙 少婦追回12萬

墮「靚仔機師」網騙 少婦追回12萬

女事主現仍保留與「機師」的通話內容。

【本報訊】已婚少婦透過facebook結識自稱生於美國的英俊機師，對方揚言會送她名貴手錶及手袋，惟先後以貨物超重、遭海關扣押等理由，哄得少婦在五天內存入逾33萬元到五個指定戶口，最終她發現受騙，上月入稟區域法院，向五名收款人追討損失。聆案官昨處理其中一名收款人的訴訟，該收款人同意向少婦退還12.2萬元。

原告女子姓鄭，五名被告依次為魏玲玲、馮孝福、譚介雲、古澤反章及高榮盛，分別報住於本港、內地及日本。年約60歲、操普通話的高榮盛昨親自出庭應訊，沒聘用律師。

稱丈夫知悉對方存在

聆案官按照雙方所同意事項頒下命令。高同意向鄭支付約12.2萬元；不過，由於高的戶口早前被頒下資產凍結令，聆案官下令雙方向頒令的法官提出解除凍結令申請。

原告早前稱，去年與自稱飛機師的男子在facebook成為朋友，丈夫亦知悉該男的存在。該男向她傳送拍下金鏈、Gucci手袋、iPhone手機、勞力士金錶等的照片，聲稱會送禮物給她。她將地址告知該男，惟有自稱物流公司職員的人聯絡她，先後以不同理由，哄得她將共約33萬元存入指定戶口。最終她與丈夫商量後報警。

案件編號：DCCJ1347/19
■記者戴國輝

上一則
上一則
蓮香樓後人非禮女學員罪成

下一則
下一則
官指股份轉讓無效 鄭威濤敗訴

女事主現仍保留與「機師」的通話內容。